


1、如下的建议哪个是错误的回答正确
A、应使用强哈希函数，推荐使用SHA-256或者更加安全的哈希函数
B、对于抠像单向哈希时，其输出长度应该不小于256比特
C、盐值至少应该包含16字节而且必须是由安全随机数产生
D、迭代次数默认推荐10000次，对于性能有特殊要求（比如嵌入式系统）的产品最低可迭代1000次
正确答案：C    提交答案：C
2、下面关于注释的说法错误的是回答正确
A、文件头注释必须包含版权许可，顶层public类头有功能说明、创建日期
B、注释符与注释内容间要有2空格；右置注释与前面代码至少2空格
C、不用的代码段直接删除，不要注释被废弃的代码
D、方法命名无法表达的信息，必须加注释辅助说明
正确答案：B    提交答案：B
4、在以下哪个场景中，不需要对对象密封和数字签名来保证数据安全回答正确
A、同一信任安全通道内传输
B、没有使用类似于SSL传输通道
C、敏感数据需要长久保存（比如在硬盘驱动器上）
D、序列化或传输敏感数据
正确答案：A    提交答案：A
5、关于命名的说法错误的是回答正确
A、所有标识符仅使用ASCII字母和数字，名称由正则表达式匹配\w+
B、包名都是小写的，连续的单词简单地连接在一起（没有下划线），单词之间以点号隔开
C、常量字段名称采用首字母小写的驼峰命名法
D、方法名称采用首字母小写的驼峰命名法
正确答案：C    提交答案：C
6、以下代码有什么编码规范问题
public static CellStyle getSuitCellStyle(XSSFWorkbook wb, int fontSize, int color, boolean bold, int underlineWidth, int fontColor) {
    ...
    ...
   return cellStyle;
}回答正确
A、代码入参过多
B、尽量不要使用可变数量参数
C、代码过长
D、代码圈复杂度高
正确答案：A    提交答案：A
8、以下关于分支判断说法错误的是回答正确
A、对于if-else if（后续可能有多个else if）类型的条件判断，最后应该包含一个else分支
B、不要写超过5个的复杂条件表达式
C、使用卫语句可以有效的减少 if 相关的嵌套层
D、switch-case语句要有default分支
正确答案：B    提交答案：B
9、public class MyClassLoader extends URLClassLoader {
    @Override
    protected PermissionCollection getPermissions(CodeSource cs) {
        _____________________①___________
        // allow exit from the VM anytime
        pc.add(new RuntimePermission("exitVM"));
        return pc;
    }
    // Other code…
}
_①_处代码应该为：
A、 PermissionCollection pc = new PermissionCollection()
B、PermissionCollection pc = new Permissions();
C、PermissionCollection pc = super.getPermissions(cs)
D、PermissionCollection pc = new Permissions(cs)
正确答案：C    提交答案：C
10、以下说法正确的是回答正确
A、Java中volatile变量的+= , -= , *= 等复合赋值操作是不可分割的原子读改写
B、用“==”比较2个字符串是否相等
C、无需索引时采用for-each代替传统的for循环
D、方法参数不要超过7个
正确答案：C    提交答案：C
11、java应用无法创建自己的Runtime实例，只能通过什么方法来取得当前JVM的运行时对象回答正确
A、Runtime.exit()
B、Runtime.getRuntime()
C、 waitFor()
正确答案：B    提交答案：B
15、下列说法正确的是:回答正确
A、代码块左大括号可以独占一行
B、if 语句块如果比较简单, 可以不写前后大括号
C、结束大括号不必独占一行
D、代码块左大括号必须放在行尾
正确答案：D    提交答案：D
17、下列注释不符合编码规范的是
1）
int foo = 100; // xx变量
2）
int bar = 200; /* xx变量注释 */
3）
/**
 * 这是多行注释
 * 第二行
 **/

doSomething();
4）
/* 这是单行注释  */

doSomething();回答错误
A、1）
B、4）
C、3）
D、2）
正确答案：C    提交答案：D
21、RSA加密算法其密钥长度需符合的最低安全要求是多少回答错误
A、 256
B、 3072
C、 1036
D、 5012
正确答案：B    提交答案：A
23、如下代码的输出结果为：
public static void main(String[] args) {
    List datas = new ArrayList(); 
    datas.add("Jerry"); 
    datas.add(1);
    for (Object data : datas){ 
       System.out.println((String)data);
    }
 }回答正确
A、抛出java.lang.ClassCastException
B、输出：Jerry
C、输出：1
D、输出Jerry 1
正确答案：A    提交答案：A

24、下列关于线程同步说法正确的是回答错误
A、使用synchronized锁对象最好是一个静态常量
B、使用Java标准库提供的高级同步机制在多线程中共享数据，其次再使用锁同步机制
C、一般来说，在多线程场景下，如果使用锁，为了提升性能，不需要读和写都加锁，写线程需要加锁，而读的线程可以不加
锁
D、使用volatile关键字就可以保证线程安全
正确答案：B    提交答案：A
25、以下关于序列化对象中的HashMap、HashSet或HashTable等集合不能包含对象自身的引用的说法正确的是回答错误
A、这些集合类型在反序列化的时候，会调用到当前序列化对象的hashCode方法，而此时（序列化对象还未完全加载）计算出的hashCode有可能不正确，从而导致对象放置位置错误，破坏反序列化的实例
B、反序列化时由于重复引用有可能陷入死循环
C、序列化时将会发生异常
D、序列化时由于重复引用导致内存泄露
正确答案：A    提交答案：B
27、如果输入源或输出目标直接支持，尽可能直接使用什么进行输入输出回答正确
A、UTF-8
B、ASCII
C、GBK
D、GB2312
正确答案：A    提交答案：A
28、以下哪一种异常不需要对异常信息进行处理回答错误
A、java.lang.OutOfMemoryError
B、java.io.FileNotFoundException
C、java.lang.NullPointerException
D、java.sql.SQLException
正确答案：C    提交答案：A
29、非静态内部类可以实现下列哪种接口？回答错误
A、Externalizabl
B、以上都不可以
C、Serializable
D、Comparable
正确答案：D    提交答案：B
46、关于线程安全说法正确的是：回答正确
A、多线程访问同一个可变变量，需要增加同步机制。
B、父类的方法是线程安全的，子类在复写该方法时，需要考虑线程安全。
C、停止线程建议使用Thread.stop方法停止线程。
D、使用线程安全集合在多线程间共享可变数据
正确答案：ABD    提交答案：ABD
47、要使类成为不可变类，需要遵循哪些规则？回答错误
A、不要提供任何会修改类状态的方法；
B、使所有值域都成为私有；
C、保证类不会被继承；
D、 使所有值域都为final；
正确答案：ABCD    提交答案：ABC

1、下列的代码片段推荐使用的是（忽略实际逻辑，仅从编码规范角度考虑）
1）
public static List<String> demoFunction(String[] personDescs) { 
    List<String> names = new ArrayList<>();
    for (String personDesc : personDescs) {
        String name = getPersonName(personDesc);
        …… // Some other processing. 
        names.add(name);
    }

    return names;
}
2）
PrintWriter outPrint = null;
try {
    outPrint = new PrintWriter("file.txt");
    for (int i = 0; i < 100; i++) {
        out.println("write content" + i);
    }
} finally{ 
    IOUtils.closeQuietly(out);
}
3）
List<String> list = new ArrayList<>();
list.add....
String[] array = list.toArray(new String[0]);
4）
int[] src = { 1, 2, 3, 4, 5 };
int[] dest = new int[5];
for (int i = 0; i < 5; i++) {
    dest[i] = src[i];
}回答错误
A、1）
B、2）
C、4）
D、3）
正确答案：D    提交答案：C
2、下列关于equals方法的说法错误的是：回答错误
A、覆写equals方法时，不需要同时覆写hashCode方法
B、如果两个对象调用equals方法时不相等，则这两个对象的hashCode方法，不要求其返回值不同，但是出于性能考虑，但最好能不同
C、如果两个对象调用equals方法时相等，则这两个对象的hashCode方法，也必须返回相同的值
D、同一次运行中，同一个对象如果equals方法中用到的信息没有改变，多次调用hashCode方法返回值必须相同
正确答案：A    提交答案：C
4、关于异常的处理哪个是错误的回答错误
A、java.util.jar.JarException会透露文件名，从而获取到关键的文件名信息
B、FileNotFoundException会透露文件系统的结构信息，而通过异常本身的类型，可以得知所请求的文件不存在
C、不要直接捕获NullPointException，除非调用开源三方件，三方件中抛出NullPointerException异常时，可以捕获NullPointerException，并对该异常进行处理
D、不要调用System.exit()终止JVM
正确答案：A    提交答案：C
9、下面关于变量声明的编码规范描述, 正确的是:回答正确
A、上面描述都是错的
B、变量被声明在接近它们首次使用的行
C、变量应该在方法开始的地方集中声明
D、局部变量使用前不需要先初始化
正确答案：B    提交答案：B
16、关于日志的说法错误的是回答错误
A、非仅限于中文区销售产品禁止用中文打印日志
B、日志工具Logger类的实例应声明为private static final
C、日志可分为以下级别：debug、info、warning、error、fatal。推荐与具体实现有关的日志记录info级
D、日志的记录，不要使用System.out与System.err进行控制台打印，进行处理应使用Facade模式的日志框架
正确答案：C    提交答案：A

18、抛出异常细节信息中，以下正确的是回答正确
A、抛出异常细节信息不需要记录的很详细。
B、抛出异常信息中如果含有敏感信息，可以记录日志快速定位。
C、在抛出异常的时候，应该同时提供足够信息，以便对分析"异常是如何产生的"有帮助，比如"对该异常有贡献"的参数和变量的值等任何信息都可以做记录。
D、在异常细节信息记录，应注意符合公司安全红线和法律法规的要求，不要包含敏感信息或者个人信息
正确答案：D    提交答案：D
19、以下说法正确的是回答正确
A、创建新线程时可以使用默认线程名
B、Thread内部会使用"Thread-"+nextThreadNum()作为线程的默认名字，所以创建新线程不需要指定线程名
C、创建新线程不指定线程名可能导致空指针
D、创建新线程时指定线程名需具有业务相关性
正确答案：D    提交答案：D
22、以下程序输出的结果有可能是：
 public static void main(String[] args) {
        CompletableFuture.supplyAsync(() -> Thread.currentThread().getName())
            .thenApply(i -> i + ",")
            .whenComplete((r, e) -> System.out.print(r + Thread.currentThread().getName()));
    }回答正确
A、,main
B、nullmain
C、main,main
D、ForkJoinPool.commonPool-worker-1,main
正确答案：D    提交答案：D
26、对内置锁的描述错误的是回答错误
A、内置锁是显示锁，需要显示进行 lock 以及 unlock 操作
B、内置锁是一个互斥锁，不仅读写互斥并且读读也互斥，最多只有一个线程能够获得该锁
C、内置锁是可重入锁，如果已经获取了一个锁对象，在还没释放时又要执行该锁对象的另一个代码块或方法，则不需要再次给这个对象加锁就可以直接执行
D、内置锁是非公平锁，线程在竞争synchronized锁时并不遵循先到等待队列就先获得锁
正确答案：A    提交答案：D
27、哪个是xml格式的反序列化常见的第三方组件回答正确
A、XMLStream
B、XMLDecoder
C、XDecoder
D、XMLTrans
正确答案：B    提交答案：B
28、下列哪个符合类，枚举，接口命名规范？回答正确
A、info
B、XMLService
C、marcoPolo
D、XmlService
正确答案：D    提交答案：D
30、一段使用ZipInputStream对压缩文件进行解压的代码如下，在[1]处填入适合的关键字是（）
public RandomAccessFile openFile(java.io.File f) {
        [1] java.io.File copyFile = new java.io.File(f.getPath());
        askUserPermission(copy.getPath());

        //...

        return (RandomAccessFile) AccessController.doPrivileged(new PrivilegedAction() {
            public Object run() {
                try {
                    return new RandomAccessFile(copyFile, copyFile.getPath());
                } catch (Exception e) {
                     //...
                }
                return null;
            }
        });
    }回答正确
A、volatile
B、final      
C、static
D、private
正确答案：B    提交答案：B

34、处于性能的考虑，初始化一些哪些集合时，最好指定其初始化容量回答错误
A、StringBuilder
B、HashMap
C、HashSet
D、ArrayList
正确答案：ABCD    提交答案：BCD
38、在耗时严重或阻塞的操作中持有锁，会严重降低系统的性能，导致系统资源耗尽。阻塞操作一般包括：回答正确
A、网络
B、文件
C、控制台I/O
D、对象序列化
正确答案：ABCD    提交答案：ABCD

4、下面哪个说法是错误的回答正确
A、方法的参数个数不应超过5个
B、当以传引入的方式传递参数，而且需要调用者能获取到方法内修改的结果时，可用入参当工作变量
C、不要把方法的入参当做工作变量/临时变量
D、Java编码中禁止使用可变数量参数的方法
正确答案：D    提交答案：D

7、关于多线程的说法错误的是回答正确
A、采用Java1.5提供新并发工具代替wait和notify。原来wait和notify写的老代码都应该进行整改
B、不要依赖线程调度器、线程优先级和yield()方法
C、多线程访问同一个共享的可变变量，需增加同步机制
D、创建新线程时需指定线程名，指定线程名可以给问题定位带来很多方便
正确答案：A    提交答案：A

9、关于下面的代码片段说法正确的是
public boolean isProperName(String s) {
     String names[] = s.split(" ");
     if (names.length != 2) {
         return false;
     }
     return (isCapitalized(names[0]) && isCapitalized(names[1]));
}回答错误
A、此段代码没有判断入参为null的情况，从而导致空指针解引用问题
B、此段代码仅仅存在编码规范的格式问题
C、此段代码不存在问题
D、此段代码没有判断数组names是否为null的情况，从而导致空指针解引用问题该方法
正确答案：A    提交答案：D
13、关于如下代码说法正确的是
public static void main(String[] args) {
    try {
        System.out.println("hello:" + func());
    } catch (Exception e) {
        e.printStackTrace();
    }
}
public static int func() throws Exception {
    int a = 1;
    for (int i = 1; i < 2; i++) {
        try {
            throw new Exception("xx");
        } catch (Exception ex) {
            throw ex;
        } finally {
           continue;
        }
    }
    return 0;
}回答正确
A、最终会打印0
B、最终会抛出异常
C、最终会打印hello:0
D、最终会打印hello并抛出异常
正确答案：C    提交答案：C
14、下面说法正确的是:回答错误
A、 静态初始化块与其他方法之间可以不用空行隔开
B、方法与方法之间可以不用空行隔开
C、字段与构造方法之间可以不用空行隔开
D、字段与字段之间可以不用空行隔开
正确答案：D    提交答案：A
16、下面方法的命名不符合编码规范的是回答错误
A、public void AddKeyListener()
B、public void sendMessage()
C、public void draw()
D、public void onCreate()
正确答案：A    提交答案：C
18、下面哪个说法是正确的回答错误
A、禁止序列化非静态的内部类
B、禁止序列化静态的内部类
C、禁止序列化非静态的外部类
D、禁止序列化静态的外部类
正确答案：A    提交答案：B
19、使用SSLSocket代替Socket的原因？回答正确
A、效率更快
B、减低效率
C、更安全 
D、更简单
正确答案：C    提交答案：C
20、以下关于线程说法错误的是回答正确
A、线程池不应该使用 Executors 去创建，而是通过 ThreadPoolExecutor 的方式，这样的处理方式更加明确线程池的运行规则，规避资源耗尽的风险。
B、创建新线程时指定线程名需具有业务相关性
C、当调用Thread.yield()函数时,线程调度器会停止正在进行执行的线程任务，从而执行当前线程
D、Java虚拟机能够管理的线程数量有限，不加控制的创建新线程可能会导致Java虚拟机崩溃。
正确答案：C    提交答案：C
21、敏感数据传输过程中为防止窃取和非法篡改，下面做法正确的是回答错误
A、只数字签名
B、只加密
C、先加密再数字签名
D、先数字签名再加密
正确答案：D    提交答案：C
26、Socket不提供但是SSLSocket提供的主要保护不包括回答正确
A、认证
B、保密性（隐私保护）
C、可移植性
D、完整性保护
正确答案：C    提交答案：C

29、那个不是推荐的加密算法回答正确
A、ECDSA
B、RSA
C、SHA1
D、AES
正确答案：C    提交答案：C
