
------------------------------------------------------
1、下列程序片段输出结果为（断言生效的情况下）：
public class AssertExampleTwo{
    public static void main(String args[]){
         boolean isEnable=false;
         System.out.println(isEnable);
         assert isEnable=true;
         System.out.println(isEnable);

         if (isEnable == false){
             throw new RuntimeException("Assertion shoule be enable!");
         }
     }
}
1）
true
true
2）
true
false
3）
false
true
4）
false
false回答正确
A、3)
B、1)
C、2)
D、4)
正确答案：A    提交答案：A
2、传递敏感数据时，使用哪个类回答正确
A、 https
B、Socket
C、SSLSocket
D、http
正确答案：C    提交答案：C
5、Boolean型锁对象的使用代码片段如下，对一下代码分析、解释正确的是（）
        private final Boolean initialized = Boolean.FALSE;
          public void doSomething() {
            synchronized (initialized) {
            // ...
          }
        }回答正确
A、上面代码片段不会产生死锁现象。
B、上面代码片段没有问题。
C、上面的代码中，锁对象initialized指向对应于Boolean.FALSE的实例。如果其他任何代码中，同样使用了Boolean.FALSE进行同步，可能会导致死锁。
正确答案：C    提交答案：C
9、关于跨信任边界传递的不可信数据说法错误的是？回答错误
A、为了确保输入数据是“安全”的，可以剔除或者转换某些字符
B、负向校验相对于正向校验，是一种较强的校验方式
C、白名单校验是检查数据是否属于一个严格约束的、已知的、可接受的合法数据
集合
D、对任何不属于已验证合法字符数据中的字符进行净化，然后再使用净化后的数据
正确答案：B    提交答案：D
15、关于线程同步说法错误的是哪个回答错误
A、禁止使用不正确形式的双重锁定检查
B、禁止使用一个实例锁来同步共享静态数据
C、禁止使用Thread.stop()来终止线程
D、禁止将系统内部使用的锁对象暴露给不可信代码
正确答案：A    提交答案：B
18、如下关于接口的说法错误的是回答正确
A、在接口定义中，属性已缺省具有public abstract修饰词，方法已缺省具有public static final修饰词。因此在代码中不要再次提供这些修饰词
B、Java 8中可在接口中加上静态方法表示相关的工厂或助手方法
C、只有单个抽像方法的接口称为SAM(Single Abstract Method)，它可以用@FunctionalInterface注解后由编译器验证
D、匿名类比较冗长，如果一个匿名类实现的是@FunctionalInterface注解过的接口，那么用Lambda表达式或方法引用是可以大幅减少代码量的
正确答案：A    提交答案：A
19、下面哪个说法是错误的回答错误
A、厂商会为自己的JAR文件进行签名。这可以证明代码的真实性，但却不能保证代码的安全性
B、当系统需要加载不可信的代码时，必须安装安全管理器
C、进行安全检查的方法必须声明为private或static
D、当一个自定义的类装载器要覆写getPermissions()方法的时候，必须要在给源代码赋予任何权限之前先调用基类的getPermissions方法来获取默认的系统规则
正确答案：C    提交答案：A
23、建议使用哪种方式创建多线程？回答正确
A、使用ThreadPoolExecutor
B、直接new Thread
C、使用Executors
正确答案：A    提交答案：A
24、以下哪个角色与个人数据不相关：回答错误
A、数据访问者
B、数据控制者
C、数据主体
D、数据处理者
正确答案：A    提交答案：D
26、以下哪个不属于Java对象的hashCode方法的约定回答错误
A、如果两个对象调用equals方法时不相等，则这两个对象的hashCode方法，不要求其返回值不同，但是出于性能考虑，但最好能不同
B、同一次运行中，同一个对象如果equals方法中用到的信息没有改变，多次调用hashCode方法返回值必须相同
C、与常量比较，优先 java.util.Objects#equals；与变量比较，优先"test".equals(object)
D、如果两个对象调用equals方法时相等，则这两个对象的hashCode方法，也必须返回相同的值
正确答案：C    提交答案：A
27、关于日志打印描述错误的是回答正确
A、打印日志前需要对不可信数据进行净化处理
B、不能直接使用不可信数据记录日志
C、不可信数据打印日志不会泄露敏感信息
D、打印日志前需要对不可信数据进行安全校验
正确答案：C    提交答案：C
1、使用TransformerFactory转换XML格式数据的时候，添加安全策略对xslt内置黑名单的方法是：
1）
TransformerFactory tf = TransformerFactory.newInstance();
tf.setFeature("http://javax.xml.XMLConstants/feature/secure-processing", true);
2）
TransformerFactory tf = TransformerFactory.newInstance();
tf.setFeature("http://javax.xml.XMLConstants/feature/secure-processing", false);
3）
TransformerFactory tf = TransformerFactory.newInstance();
tf.setFeature("http://xml.org/sax/features/external-general-entities", false);
4）
TransformerFactory tf = TransformerFactory.newInstance();
tf.setFeature("http://xml.org/sax/features/external-general-entities", true);回答正确
A、1)
B、2)
C、3)
D、4)
正确答案：A    提交答案：A
4、如下关于常量的命名符合编码规范的是回答正确
A、static int MAX_USER_CNT = 200;
B、static final int MAX_USER_CNT = 200;
C、static int MAXUSERCNT = 200;
D、static final int MAXUSERCNT = 200;
正确答案：B    提交答案：B
5、下面的代码片段属于什么重写方法
class Demo {
    public void f(int i) {} 
    public void f(String s) {}
}回答错误
A、隐藏（hide）
B、重载（overload）
C、遮蔽（shadow）
D、遮掩（obscure）
正确答案：B    提交答案：A
9、下列哪些是可靠性、可用性的分析方法：回答错误
A、安全、可靠测试设计分析
B、反复实验测试
C、基于过程Markov过程
正确答案：C    提交答案：A
15、阻止包含敏感信息的数据成员被序列化应该使用那个关键字来修饰相关字段回答正确
A、static 
B、transient 
C、final 
D、volatile
正确答案：B    提交答案：B
18、Java代码中，主要使用哪种编码方式回答错误
A、UTF-8
B、Unicode
C、GBK
D、UTF-16
正确答案：B    提交答案：A
19、下面哪个不是好的方法设计规则回答错误
A、某些实现算法的方法，由于算法的聚合性与功能的全面性，可能会超过50行
B、避免方法的代码块嵌套过深，不要超过6层
C、避免方法过长，不超过50行
D、使用类名调用静态方法，而不要使用实例或表达式来调用
正确答案：B    提交答案：A

22、为了确保输入数据是“安全”的，可以剔除或者转换某些字符（例如，删除引号、转换成HTML实体）。这是什么校验方法回答正确
A、“黑名单”方式净化
B、“白名单”方式净化
C、“黑名单”校验
D、“白名单”校验
正确答案：A    提交答案：A
30、关于下面的代码片段，说法错误的是
Statement stmt = null; 
ResultSet rs = null;
try {
         String userName = ctx.getAuthenticatedUserName();    //this is a constant
         String sqlString = "SELECT * FROM t_item WHERE owner='" + userName 
                                      + "' AND itemName='" +      request.getParameter("itemName") + "'"; 
         tmt = connection.createStatement(); 
         rs = stmt.executeQuery(sqlString);
        // ... result set handling
} catch (SQLException se) {
      // ... logging and error handling
}回答错误
A、如果输入的itemName为“name' OR 'a' = 'a”则会导致整个WHERE子句的值总为真
B、使用PreparedStatement进行参数化查询也没办法规避SQL注入的危险
C、本段代码存在SQL注入的危险
D、仅当itemName不包含单引号时，这条查询语句的行为才会和预期是一致的
正确答案：B    提交答案：D
------
6、最推荐的不可信数据的校验方法是哪个回答错误
A、“白名单”方式净化
B、“黑名单”方式净化
C、“黑名单”校验
D、“白名单”校验
正确答案：D    提交答案：A
10、以下哪个空格的使用时有误的
1）
String[][] x = {{ "foo" }};
2）
(String str) -> str.length()
3）
catch (FooException | BarException e)
4）
if ((employee.flags & HOURLEY_FLAG) && (employee.age > RETIRED_AGE))回答错误
A、3）
B、2）
C、4）
D、1）
正确答案：D    提交答案：B
17、方法的参数个数不应超过几个回答正确
A、 6
B、 7
C、 5
D、 4
正确答案：C    提交答案：C
22、下面关于异常的说法错误的是回答正确
A、对可恢复的情况使用受检异常（checked exception），对编程错误 使用运行时异常（runtime exception）
B、在finally块中不要使用return、break或continue使finally块非正常结束
C、不要通过一个空的catch块忽略异常
D、方法抛出过多的异常，会增加客户端异常处理的工作。所以一个方法不应抛出超过6个异常
正确答案：D    提交答案：D
23、下面几个类的命名符合编码规范要求的是回答正确
A、Data
B、UserAccount
C、upperCamelCase
D、Info
正确答案：B    提交答案：B
